### OCaml + алгебраические эффекты

Алгебраические эффекты -- это такое обощение исключений для написания более модульного кода. Подробнее читать, например,
[тут](https://github.com/ocamllabs/ocaml-effects-tutorial) или в других источниках.

Основным отличием от исключений является то, что вместе с исключением бросается некоторая функция, которая позволяет продолжить исполнение с того места, где случилось исключение.

Вот как это примерно выглядит

```ocaml
effect Conversion_failure : string -> int

let of_string l =
  try int_of_string l with
  | Failure _ -> perform (Conversion_failure l)

let rec sum_up acc =
  let l = input_line stdin in
  acc := !acc + of_string l;
  sum_up acc

let _ =
  let r = ref 0 in
  match sum_up r with
  | exception End_of_file -> Printf.printf "Sum is %d\n" !r
  | effect (Conversion_failure s) k ->
      Printf.fprintf stderr "Conversion failure \"%s\"\n%!" s;
      continue k 0
```

Функция `to_string` получает строку и пытается сделать из неё число. Если преобразование не удалось, то она совершает эффект `Conversion_failure` с помощью встроенной функции `perform`. В месте вызова функции этот эффект обрабатывается и исполнение продолжается дальше с помощью встроенной функции `continue`, которая передает 0 как результат преобразования плохой строки в число. В итоге программа суммирует числа, введенные пользователем, а для не-чисел проводит суммирование с нулем (т.е. по факту не-числа игнорирются).

Пользой от алгебраических эффектов является то, что с ними мы можем починить функциональность функции `sum_up` (которая поломана из-за функции `of_string`) не изменяя реализации функции `sum_up` . Это может быть важным, если функция `sum_up` реализована в другом модуле, который нельзя изменять.

Вообще, эффекты очень хайповая тема в научной среде в 2010х годах. Камлисты сейчас работают над доработкой многопоточной среды исполнения в основном компиляторе, а после этого будут заниматься добавлением в основной компилятор алгебраических эффектов.

###### Ast

- Стандартные типы (числа,строки, списки) и операции с ними.
- Рекурсивные функции и сопоставление с образцом для стандартных типов.
- Пользовательские алгебраические типы не надо.
- Поддержка алгебраических эффектов:
  -- встроенные функции `perform` и `continue`
  -- синтаксис "ловли" эффекта
  -- синтаксис для добавления нового эффекта
- проверка/вывод типов

###### Parser (2 балла)

###### Интерпретатор (7 баллов)

Много баллов только потому что, надо будет почитать по-английски про алгебраические эффекты

Стандартные + возьмите тесты про эффекты в интернетах
